行會拍板徵空置稅 居屋新定價機制改以負擔能力定價

行政長官林鄭月娥及財政司司長陳茂波今日中午到特首辦出席會議，消息指，會上通過居屋與巿價脫勾，改為參考申請者的負擔能力定價，日後居屋定價會參考申請者的入息中位數，乘供款佔入息比率，再乘供樓年期。至於現時同樣與巿價掛勾的綠置居，亦會作出有關調整。

此外，行會將討論私人住宅開徵物業空置稅，研究將今季賣地表中三幅啟德地皮及兩幅安達臣道地皮改為興建公營房屋，但未定位為居屋、綠置居或港人首置上車盤。

房委會資助房屋小組周五（29日）晚上加開特別會議，討論居屋定價機制，有建議指將延長居屋轉售限制年期，以及調整現時白表家庭的入息上限。

陷家拎 上年買落層居屋樓花樓都未收就眨值

啟德地拎黎起公營房屋

負資產

咁快負資產

買得就預咗有風險

係咪搞笑，你借人錢30年唔駛畀息呀？

根據新制，梅窩居屋會唔會同啟德居屋一樣價

咁政府計法有無計息先

咩叫參考申請者既入息?
姐係唔同人買唔同單位就唔同價?
所有申請者加埋既中位數?
姐係拉CURVE?
講到1999
直接市價打4 , 5 折咪算囉屌

消息人士指，政府的方案是採用居屋申請者的入息中位數，再乘以月入佔供款比率，再乘以供樓年期，計算出單位售價水平，但傾向不加入地區差異因素，以反映售價完全按受助者負擔能力出發的重大原則。

係咪on9 架？政府放抽簽時九龍區離島區一樣價

咁一係就九龍區第一輪被人揀曬，新界無人揀
一係就新界都被人揀曬，推高埋新界啲樓

佢又唔想直接折喎
賣人情同時都要吸盡你購買力

仲有喎，佢啲入息中位數，供款比率，年期呢三個數係要用番對上一次賣居屋條數

因為政府賣新制居屋都要計左個價先俾市民去入票交表去抽

咁上一次居屋係已經痴線價，咁供款比率，年期一定大架喇，咁可以平幾多呀？？？？？？？？

新移民又可以幾千蚊租住九龍區啦

抽居屋資格都冇既我要貴租新界, 再每日來回三個鐘車去中環返工

定價跌唔代表市價跌, 黃子華定價10蚊張, 市價都係會炒到幾千蚊張

on9
咁佢之後補地價個啲點計?
原本補3成，而家咁計隨時補5，6成。
諗住用白居2放居屋個d業主含得撚

白居二放無問題，因為唔洗補地價。
係唔洗諗自由市場放/放租

你未講到重點，重點係白居2放個陣可以用樓價7折放，而家政府隨時5折賣出黎 ，你本身用7折價買個啲舊業主即時瀨野，白居二個價一定跌到含撚。

負擔能力
D高官離曬地識唔識定架

白居二都係睇返買入嘅折扣率
9x尾 0x頭居屋有d 4x折
近年7折果d就應該受影響
可以寧願等一等抽新嘅

佢個原意就係唔想市場價格影響居屋定價先咁訂

exaxtly

如果可以用入息中位數 x 供款比率 x 年期做價格
e.g. 15000 x 0.5 x 12 x 30 = 270萬
然後到賣時只可以現時入息中位數/通漲等做返調節賣返俾政府咁會幾好

冇錯
但整體居屋售價實有影響。

入息中位數16800
佢用四萬計?

夫妻都差6400
預一半人以上買唔起樓

好波

既然同市價脫勾，傾埋實用面積同呎價比例有無得諗，對比外國，香港d樓嘅size根本唔值用入息嘅3成/4成去買

如果我們做清潔得$9xxx個月，買樓咪好平

幾千收入就公屋算數啦

大把人搵好多唔洗報稅，求其搵份幾千蚊既工走去買居屋咪好爽

應該成本價賣樓 禁止轉售 要賣剩係可以賣返俾政府
公營房屋可以流入私人市場跟本係ON撚9

啱呀，加埋賣返俾政府個時由政府去計返你棟樓值幾多，
咁就免卻哂市價嘅影響

賣返俾政府就政府開價 賣就賣 唔賣柒就

似係共產黨落order搞鳩班地產佬

返工即日出現金佢鬼知呀

除左脱鈎，仲會調整居屋入息上限，家庭四萬

笹走果班人應該會納入港人首置上車盤

加埋綠置，重組置業階梯

咁大動作，至少玩到任期完啦

至於二手市場，林鄭去完新加玻取經

綠置居同新居屋分分鐘淨係可以賣番比政府

咁既情況下，新居屋會不斷累積

而又用負擔能力定價，人人買得起，就有為公屋封頂既條件

長遠就發展成香港特色既“組屋”

有買貴冇買錯

即係第日你無長者同你申請就一定係得新界區

屌 有咩理由啟德同皇后山一樣價

對後生仔有利，支持

咪又係家有長者揀樓先
佢地就平買市區
後生住新界啦
（仲要同佢地一樣價錢 ）

之前初初講首置盤夠話咩超低首期之類
後尾咪又係今日的我打倒昨日的我
d政策求撚期唸到就講, 唔經大腦
到實行果時先知有大問題...

你第時補少啲地價

要脫離市價就要咁做

好過大西北都無得你住啦

市區 按市民負擔水平
新界再折

同公屋一樣原理
市區公屋>擴展市區>新界